{"coredata": {"prism:url": "https://api.elsevier.com/content/article/pii/S000745511530206X", "dc:identifier": "doi:10.1684/bdc.2013.1829", "eid": "1-s2.0-S000745511530206X", "prism:doi": "10.1684/bdc.2013.1829", "pii": "S0007-4551(15)30206-X", "dc:title": "\u00c9volution des concepts dans les cancers des voies a\u00e9rodigestives sup\u00e9rieures, sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Intergroupe ORL (GORTEC, GETTEC, GERCOR) ", "prism:publicationName": "Bulletin du Cancer", "prism:aggregationType": "Journal", "prism:issn": "00074551", "prism:volume": "100", "prism:issueIdentifier": "10", "prism:startingPage": "983", "prism:endingPage": "997", "prism:pageRange": "983-997", "prism:number": "10", "dc:format": "application/json", "prism:coverDate": "2013-10-31", "prism:coverDisplayDate": "October 2013", "prism:copyright": "Copyright \u00a9 2013 Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise du Cancer. Published by Elsevier Masson SAS All rights reserved.", "prism:publisher": "Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise du Cancer. Published by Elsevier Masson SAS", "dc:creator": [{"@_fa": "true", "$": "Thariat, J."}, {"@_fa": "true", "$": "Jegoux, F."}, {"@_fa": "true", "$": "Pointreau, Y."}, {"@_fa": "true", "$": "Fayette, J."}, {"@_fa": "true", "$": "Boisselier, P."}, {"@_fa": "true", "$": "Blanchard, P."}, {"@_fa": "true", "$": "Alfonsi, M."}, {"@_fa": "true", "$": "Aup\u00e9rin, A."}, {"@_fa": "true", "$": "Bardet, E."}, {"@_fa": "true", "$": "Bensadoun, R.-J."}, {"@_fa": "true", "$": "Garaud, P."}, {"@_fa": "true", "$": "Geoffrois, L."}, {"@_fa": "true", "$": "Graff, P."}, {"@_fa": "true", "$": "Guigay, J."}, {"@_fa": "true", "$": "Janot, F."}, {"@_fa": "true", "$": "Lapeyre, M."}, {"@_fa": "true", "$": "Lefebvre, J.-L."}, {"@_fa": "true", "$": "Martin, L."}, {"@_fa": "true", "$": "Racadot, S."}, {"@_fa": "true", "$": "Rolland, F."}, {"@_fa": "true", "$": "Sire, C."}, {"@_fa": "true", "$": "Tao, Y."}, {"@_fa": "true", "$": "Tuchais, C."}, {"@_fa": "true", "$": "Chibaudel, B."}, {"@_fa": "true", "$": "Girard-Calais, M.-H."}, {"@_fa": "true", "$": "Cornely, A."}, {"@_fa": "true", "$": "Vintonenko, N."}, {"@_fa": "true", "$": "Calais, G."}, {"@_fa": "true", "$": "De Raucourt, D."}, {"@_fa": "true", "$": "Lacau Saint-Guily, J."}, {"@_fa": "true", "$": "Bourhis, J."}], "dc:description": "\n               R\u00e9sum\u00e9\n               \n                  Les cancers des voies a\u00e9rodigestives sup\u00e9rieures comportent des cancers de grande diversit\u00e9 diagnostique, pronostique et th\u00e9rapeutique. Ces cancers se situent au cinqui\u00e8me rang des cancers les plus fr\u00e9quents en France. Deux tiers des cas se pr\u00e9sentent \u00e0 un stade avanc\u00e9. Pour les formes avanc\u00e9es, la survie sans progression, malgr\u00e9 des progr\u00e8s ind\u00e9niables, reste inf\u00e9rieure \u00e0 50 % \u00e0 trois ans. Les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es en canc\u00e9rologie ORL ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par la n\u00e9cessit\u00e9, d\u2019une part, d\u2019identifier les cas o\u00f9 une attitude th\u00e9rapeutique moins agressive est possible sans ob\u00e9rer le pronostic et, d\u2019autre part, les situations o\u00f9 une intensification th\u00e9rapeutique est susceptible d\u2019am\u00e9liorer la survie en limitant les toxicit\u00e9s et en pr\u00e9servant la fonction. Ces enjeux sont mis en exergue au sein de l\u2019Intergroupe ORL, labellis\u00e9 par l\u2019Institut national du cancer (INCa), qui f\u00e9d\u00e8re les groupes coop\u00e9rateurs de radioth\u00e9rapie GORTEC, de chirurgie GETTEC et de chimioth\u00e9rapie GERCOR impliqu\u00e9s en ORL.\n               \n            \n               Abstract\n               \n                  Head and neck cancers are the fifth among the most common cancers in France. Two thirds of cases occur at an advanced stage. For advanced disease, progression-free survival, despite undeniable progress, remains below 50% at three years. The last 20 years have been marked by the necessity to identify situations where less intense surgery and/or radiotherapy and/or chemotherapy is possible without jeopardizing the prognosis, and situations where a therapeutic intensification is necessary and results in a gain in survival while better preserving function with less toxicity. French cooperative groups gathering radiation oncologists (GORTEC), surgeons (GETTEC) and medical oncologists or physicians involved in the management of systemic treatments in head and neck cancers (GERCOR) are now belonging to the INCa-labelled Intergroup ORL to deal with the challenges of head and neck cancers.\n               \n            ", "openaccess": "0", "openaccessArticle": false, "openaccessType": null, "openArchiveArticle": false, "openaccessSponsorName": null, "openaccessSponsorType": null, "openaccessUserLicense": null, "dcterms:subject": [{"@_fa": "true", "$": "cancer"}, {"@_fa": "true", "$": "ORL"}, {"@_fa": "true", "$": "voies a\u00e9rodigestives sup\u00e9rieures"}, {"@_fa": "true", "$": "chirurgie"}, {"@_fa": "true", "$": "radioth\u00e9rapie"}, {"@_fa": "true", "$": "chimioth\u00e9rapie"}, {"@_fa": "true", "$": "cancer"}, {"@_fa": "true", "$": "head and neck"}, {"@_fa": "true", "$": "surgery"}, {"@_fa": "true", "$": "radiation therapy"}, {"@_fa": "true", "$": "chemotherapy"}], "link": [{"@href": "https://api.elsevier.com/content/article/pii/S000745511530206X", "@rel": "self", "@_fa": "true"}, {"@href": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S000745511530206X", "@rel": "scidir", "@_fa": "true"}]}, "scopus-id": "84886821386", "scopus-eid": "2-s2.0-84886821386", "pubmed-id": "24126183", "link": {"@href": "https://api.elsevier.com/content/abstract/scopus_id/84886821386", "@rel": "abstract"}, "originalText": {"xocs:doc": {"xocs:meta": {"xocs:open-access": {"xocs:oa-article-status": {"@is-open-access": "0", "@is-open-archive": "0"}}, "xocs:available-online-date": {"@yyyymmdd": "20150320", "$": "2015-03-20"}}}}}